美國百名「中國通」致函川普：敵視中國將適得其反

美國百名「中國通」致函川普：敵視中國將適得其反

美國華盛頓郵報3日刊登一封致美國總統川普和美國國會的公開信，由100名美國亞洲問題專家聯合署名，表達對美中關係惡化的擔憂，稱這種狀況不符合美國或全球利益。

中新社報導，這封公開信由美國麻省理工學院教授傅泰林、前美國前駐北京大使芮效儉、卡內基國際和平研究院研究員史文、前美國務院代理助卿董雲裳和哈佛大學榮休教授傅高義執筆，另有95位美國學術界、外交界、軍界及商界專家聯合署名。

公開信中指出，美國的許多行動導致美中關係的螺旋式下降。中國大陸不是美國經濟上的敵人，也不相信中國大陸在每個領域都對美國的國家安全構成威脅，中國大陸很清楚與西方開展溫和、務實的合作，符合北京的利益。

公開信表示，美國敵視中國大陸並試圖將中國大陸與全球經濟脫鉤，這種做法將損害美國的國際角色和地位，傷害所有國家的經濟利益。如果美國強迫其他盟國在經濟和政治上敵視中國大陸，只會傷害美國和盟國的關係，最終可能導致美國自身的孤立。

公開信說，中國大陸的參與，對當今國際體系以及氣候變化等全球性議題非常重要。站在維護美國國家利益的角度看，最有利的方法是恢復美國在一個發展變化的世界中「有效競爭」的能力，並與其他國家和國際組織開展合作，而不是採取破壞、遏制中國大陸這種適得其反的做法。

公開信稱，美國對中國大陸在政治、軍事、外交等領域的擔憂確實存在，但對中國大陸取代美國成為全球領導者的擔憂被誇大了。公開信認為，公開信獲得的大量簽名也說明，華盛頓並不存在一個某些人所相信的、與中國大陸全面對抗的共識。

陽謀，引蛇出洞

到到都有X奸

咁多住美國既支那人仲好意思講出來

100個中國通可信啲定過百萬個香港人可信啲

應該要取消哂佢地嘅美國籍啦

扔嚟大灣區

中國 “買” 通

通得中國，即係收晒錢啦
侵唔係一個輕易屈服既人囉
過左大選你睇佢砌唔砌你

中國通係咪畀中國買通咁解

咁鐘意中國唔好留係美國啦

呢班應該列入重點監視目標

班柒頭上釣了

送去中國強制住十年再講

侵侵做咗咁耐人, 點解佢哋會覺得用把口要脅佢有用?

一律以判國罪處理

一定係外國勢力介入

「如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。如若敵人起勁地反對我們，把我們說得一塌糊塗，一無是處，那就更好了，那就證明我們不但同敵人劃清了界線，而且證明我們的工作是很有成績的了。」

又係時候QUOTE下毛語錄

大鳴大放

你地仲唔仆街

拉晒佢地就岩
叛國罪

左膠真係無撚得救

100個發錢寒人渣

前美國務院代理助卿董雲裳
Susan Thornton

就係呢條撚樣之前一直acting助理東亞國務卿
好彩Trump冇比佢轉正,條八婆自己走埋

侵睬佢地都戇鳩

Mr Trump, they are spies!

中國通即係靠中國搵食

一百個咪一網打盡
叛國賊

其實篇文並冇話唔好對抗中國
佢意思係唔好迫佢入牆角咁解

通常啲xx通都特別同情xx國家。

衛奕信又係中國通，唔怪得都係咁撚on9

有冇睇教父？

on9 你冇民主 美國點會同邪惡核心做盟友呀
搞清楚美國爸爸咩身份先啦 乖孫大陸狗

無ge 大家一齊死， 但一個係傾家蕩產， 一個重傷， 所以我好支持繼續卒死支共。

如若不被敵人反對，那就不好了，那一定是同敵人同流合污了。如若被敵人反對，那就好了，那就證明我們同敵人劃清界線了。

凡是敵人反對的，我們就要擁護；凡是敵人擁護的，我們就要反對。

係美國講愛中國 笑撚死

美奸賣國賊現形了

佢哋唔想因為咁而係大陸被公安拉, 但唔去大陸又無工開
我無野講

全部喺支那有生意
睇完港台個節目就知道班仆街睇錢重過美國

外國勢力說三道四

唔肯認自己衰左，養虎為患？

more

佢哋似乎唔知會遣返

所謂中國道，就係被收買嘅人，否則邊咁多野俾佢道？冇野要佢道，佢邊有價值？

可以睇到少少親支美國商人想法同支那人一心要超越美國嘅侵略性

美國百名「奶共通」致函川普：敵視中國將適得其反

我淨係睇到d咁既野咋wo

公開信中指出
公開信中表示
公開信說
公開信稱

中文拎1？

相反中國人敵視美國就可以